官：警員穿制服非不出示委任證理由

22歲女社工去年8月要求一名女督察出示委任證不果，並遭對方指稱拒絕出示身分證，被控阻差辦公，受審後今（17日）在西九龍裁判法院獲判無罪，兼得訟費。裁判官重申，除非有特殊情況，警員單是穿著制服，並非不出示委任證的理由，裁定被告要求合理，亦沒有對警方造成阻礙。

被告林曉樺獲裁定阻差辦公罪罪脫，交替控罪「未能在規定下出示身分證明文件」亦不成立，兼得訟費。她散庭後表示，對裁決感「開心」，認為案件起始便屬濫捕，現在公義得到彰顯，呼籲其他「手足」繼續堅持。

裁判官黃雅茵裁決指出，細心觀察案發錄影後，發現被告在女督察梁敏儀警告後4秒已作勢取銀包，後來亦手持身分證上下揮動，之後另一警員出示委任證後，她亦稱「OK，你出咗（委任證），我有出（身分證）嘅」。

裁判官指出，本案爭議在於被告是否在合理時間內出示身分證，以及被告行為有否對警方造成阻礙，認為被告由始至終只大聲及重複地要求女督察梁敏儀出示委任證，無辱罵成分，而梁敏儀僅以「穿著制服」而拒絕，並非《警察通例》允許，裁定被告要求合理。

裁判官又稱，依照《警察通例》，警員須按市民要求出示委任證，除非出現特殊情況，如影響警方工作及現場環境不容許等。在本案中，裁判官指出現場有近百警力，單單一警員出示委任證並不會影響警方工作，女督察梁敏儀雖解釋「已穿著制服」，惟法庭重申「單是穿著制服，並非不出示委任證的理由」，故裁定被告沒有阻礙警方。

黃官指出，女督察梁敏儀的作供與現場片段顯示「有所混淆」，梁敏儀指稱被告阻礙更是「不合理」，法庭不會接納其證供，故裁定被告脫罪。

即時上訴

推

港pig: 又有番法治喇

一時有一時無 好難捉摸

睇下咩官啦，玩多幾年班正常官退休/被退休就玩完

女督察梁敏儀證明咗自己係男定女先啦好嗎?

黑社會大佬咁

只係因為有片做證據

法官會唔會獨犯國安法？

呢單竟然敢放上庭審...好大勇氣

督察級 直情係黑社會大佬啦
再笑小心佢吹雞劈鳩你

呢個你又分唔分到呀?

人豬難分

正如有衣冠都可以係係禽獸，我唔明點解狗隻覺得著警察衫就係警察，淘件狗衫有幾難

Sir?

呢啲小學雞嘅咪比你哋贏下
觀星筆嗰類死星科技根本冇變

如果係蘇狗狗/羅狗/吳狗成件事又唔同左

哇 呢位呀sir好man呀

係法院門口伏鳩個法官同被告啦 即時終審

this is gay

明明係平常不過既事 又要被屈做黃官了

呢個跑兩跑當場斷氣就當你謀殺㗎啦

應該好快就改通例

sad but true

A

督察好撚低級
咁老都冇得升高級督察重要女人
官司輸埋
成世呢個閪位

鄭則仕嚟喎!

啲新聞又亂咁寫
一定搞錯人 邊似女人
除非唔係

好似兩三年正路都已經有得升高級
不過有撚所謂咩 唔升都係高人工 唔做狗唔通出黎做鴨餓死自己咩

裁判官黃雅茵

好快就比上司照肺

好黃

依d死tb心理變態 真係得黑警先收

今時今日夠膽咁講都幾好野

推

班狗成日自己釋法

咩叫脫罪
即係話佢本身有罪定點

個廣告

戴著面巾都見到全相，撐撚起晒

而家鄭若驊擔晒大旗
鳩告 黑狗唔使負責
律政司唔洗負責
洗你哋嘅錢
藍屍小粉紅唔gur 都批鬥個官之嘛
怕你又牙

講70%真嘢，其實係為咗30%大話更可信啫

今日先有單 用野吉長毛
官:被告熱愛社會

屌你老尾，有無賓周ga佢？

應該係推個波比司法界
如果法官判無罪 班藍絲就比壓力法官

正常都唸到啦

cos play 話自己係警察就係？

仲未計便衣狗

呢單咁流都擺上庭 擺明法庭同被告人都畀律政狗玩死

呢個係女人

女？

其實有咩好拗

法治係一個程度，法院同法官又只係其中一環

成日拗法治死咗未真係好戇鳩

以後大家係街quote番法官講既野就得

支持不畏強權的社工，做了個好榜樣

在本案中，裁判官指出現場有近百警力，單單一警員出示委任證並不會影響警方工作，女督察梁敏儀雖解釋「已穿著制服」，惟法庭重申「單是穿著制服，並非不出示委任證的理由」，故裁定被告沒有阻礙警方。

好野

好想大家都了解下呢位督察嘅背景

我著住套衫寫住香港人洗唔洗出示身分證

#8014 哇屌
引戰五毛

律正屍又介入
都告唔入就特醜介入，行政主導話你有罪就有罪!
香港無三權分立

有波！女人！

連丁點胸都冇喎真係搵個男人代替出庭都冇人知

有乜所謂，班狗話要告，律政司夠膽say no咩？唔驚班狗反佢？而且鳩告又無成本，俾假口供又唔會俾人追究，即使打輸都係公帑，零成本點解唔做？

個波仲大過梁督察

呢D普通人都識判
點解會放上法庭審

肥腫難分

呢單高院有晒案例
咁樣據理力爭係唔構成阻差辦公
同埋佢好彩抽到個正常

律政師又準備洗公帑上訴

有無人幫佢加翻d頭髮睇下會點

判完之後，下次差佬咪又係照拉，都冇後果既

覆blocked user jm9

真係唔知嗌佢毅進仔定毅進女好

律政司要準備上訴了

黨報又要追擊了

張柏芝都著制服，佢一定係公安啦

上訴啦，上訴到終院

係因為依單野唔大，大嘅話律政司一樣可以唔告

一定係混血兒.

等睇比藍屍投訴到調職

Push

恭喜手足

㕷官唔怕生命受威脅

呢個官炒得

無制服都唔出示委任證都有

之前都好似一個社工判左一年喎
都係類似要求出示證件之類

宜家d tb警狗真係好撚柒

啱聽

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

你好戇鳩，真心

幾時有人話有法治？
睇官判咪即係人治囉
香港已踩入人治制度好耐
你弱智？

女督